<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="relatorio.xsl"?>

<relatório id="id" xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
           xmlns="http://www.dei.isep.ipp.pt/lprog"
           xs:schemaLocation="http://www.dei.isep.ipp.pt/lprog Relatorio.xsd">

    <páginaRosto>
        <tema> Tema 5 - Gestão de Salas do ISEP </tema>
        <disciplina>
            <designação>Linguagens e Programação</designação>
            <anoCurricular>2</anoCurricular>
            <sigla>LPROG</sigla>
        </disciplina>
        <autor>
            <nome>Gonçalo Fonseca</nome>
            <número>1150503</número>
            <mail>1150503@isep.ipp.pt</mail>
        </autor>
        <autor>
            <nome>Rubén Ribeiro</nome>
            <número>1160998</número>
            <mail>1160998@isep.ipp.pt</mail>
        </autor>
        <autor>
            <nome>Hilário Coelho</nome>
            <número>1160557</número>
            <mail>1160557@isep.ipp.pt</mail>
        </autor>
        <turma>2DB</turma>
        <professor>PL - António Pinto da Sousa e Silva</professor>
        <professor>TP - José Antonio Reis Tavares</professor>
        <professor>T - Ana Maria Dias Madureira Pereira</professor>
        <logotipoDEI>https://www2.dei.isep.ipp.pt/images/logo.png</logotipoDEI>
        <data>2018-05-26</data>
    </páginaRosto>
    <corpo id="Corpo">
        <introdução tituloSecção="Introdução" id="SEC001">
            <parágrafo>
                Este projeto foi realizado no âmbito da disciplina de Linguagens e Programação
                do 2º ano da licenciatura de Engenharia Informática do ISEP.
                Neste relatório pretendemos demonstrar os conhecimentos adquiridos ao longo do
                semestre.
            </parágrafo>
            <parágrafo>
                Vamos usar os nossos conhecimentos para desenvolver uma solução sobre o tema
                que nos foi proposto: Gerir Salas do ISEP. Alguns dos problemas que nos surgiram
                foram:
            </parágrafo>
            <listaItems>
                <item>Manipulação de XML</item>
                <item>Usar a sintaxe correta para ligar XML e Schemas</item>
                <item>Criação de 30 salas sem as tornar muito iguais</item>
                <item>Conseguir por uma transformação usando o sort a funcionar</item>
                <item>Perceber bem a hierarquia que se pode usar no relatorio</item>
            </listaItems>
        </introdução>
        <outrasSecções>
            <análise tituloSecção="Especificação do problema" id="SEC002">
                <parágrafo>
                    Na resolução deste trabalho o importante era manipular bem as propriedades
                    das salas do ISEP que por são ainda constituidas por outros atributos. No nosso
                    trabalho usamos todas os atributos dados no enunciado.
                </parágrafo>
                <listaItems>
                    <item>Sala</item>
                    <item>Local</item>
                    <item>Área</item>
                    <item>Mobilia</item>
                    <item>Equipamento Informático (Hardware)</item>
                    <item>Equipamento elétrico</item>
                    <item>Calendário da limpeza das salas</item>
                    <item>Calendário da manutenção</item>
                    <item>Avarias presentes nas salas</item>
                </listaItems>
            </análise>
            <linguagem tituloSecção="Criação de um XML com as especificações de um XML Schema" id="SEC003">
                <parágrafo>
                    Inicialmente iamos começar pela criação do XML mas apercebemo-nos que a maneira mais
                    correta seria primeiro definir o schema com as regras do nosso problema e após isso
                    passar para a resolução do XML para ser usado como base para o projeto, para efeito de
                    teste de transformações.
                </parágrafo>
                <parágrafo>
                    No schema estão definidas todas as regras de contrução do nosso negócio de gestão
                    de salas do isep. Algumas das regras é por exemplo alguns dos atributos como avarias ou mobilia
                    existir mais que 1 atributo, logo dividimos essas propriedades como listas. Por exemplo o Local e
                    a área sendo atributos que não se iriam repetir não sentimos necessidade de fazer isso.
                </parágrafo>
            </linguagem>
            <transformações tituloSecção="Transformações" id="SEC004">
                <parágrafo>
                    Após a realização do Schema e do XML, partimos para as transformações.
                </parágrafo>
                <parágrafo>
                    Realizamos 7 transformações:
                </parágrafo>
                <listaItems>
                    <item>1º Transformação para HTML: Mostra toda a informação do xml</item>
                    <item>2º Transformação para HTML: Lista todas as avarias por sala</item>
                    <item>3º Transformação para HTML: Mostra os calendários de limpeza e manutenção ordenados por data</item>
                    <item>4º Transformação para TXT: Mostra toda a informação num ficheiro txt</item>
                    <item>5º Transformação para TXT: Mostra a lista de equipamentos por sala</item>
                    <item>6º Transformação para XML: Mostra o número e a área das salas por ordem descendente de área</item>
                    <item>7º Transformação para XML: Mostra a lista de equipamentos por quantidade superior a 10</item>
                </listaItems>
            </transformações>
        </outrasSecções>
        <conclusão tituloSecção="Conclusão" id="SEC005">
            <parágrafo>
                Após bastantes horas investidas neste projeto sentimos que os nossos conhecimentos a
                XML, XSL, XSD evoluíram bastante!
            </parágrafo>
            <parágrafo>
                Este trabalho foi nos pedido no inicio do mês de Maio o que nos deu bastante margem de manobra.
                Mas claro nenhum trabalho é realmente perfeito. Sentimos algumas dificuldades na realização das
                transformações e podiamos ter nos organizado melhor em termos de tempo dispendido no trabalho, mas
                apesar das adversidades realizamos um trabalho bom e as transformações estão todas funcionais.
            </parágrafo>
        </conclusão>
        <referências tituloSecção="Referencia" id="SEC006">
            <refWeb idRef="RefW_07">
                <URL>https://moodle.isep.ipp.pt/</URL>
                <descrição>Recurso mais usado para perceber a matéria</descrição>
                <consultadoEm>2018-05-24</consultadoEm>
            </refWeb>
            <refWeb idRef="RefW_08">
                <URL>https://stackoverflow.com/</URL>
                <descrição>Todas as nossas questões de XML foram respondidas neste brilhante site</descrição>
                <consultadoEm>2018-05-05</consultadoEm>
            </refWeb>
        </referências>
    </corpo>
</relatório>


